一條高斯定律問題

Two uniformly charged, infinite, nonconducting planes are parallel to a yz plane and positioned
at x = −50 cm and x + 50 cm. The charge densities on the planes are −50nC/m2 and +25nC/m2
,
respectively. What is the magnitude of the potential difference between the origin and the point
on the x axis at x = +80 cm?

點解個2個 planes 既 charge densities −50nC/m2 and +25nC/m2
係唔同既

推

同私有產權有關

唔明

charge densities 可以唔同，我地而家x=+50 同 x=-50 只係話左比我地聽兩個plane既位置，但冇講射e-field 果個野（origin？）既位置。所以兩個plane 同個origin(?) 既距離唔同，得到既charge density 都可以唔同。

跟著自己睇

利申：9up

其實你想問咩

想個兩個planes既σ點解唔同
個兩個planes既電場強度一樣
E=σ/2ε0
咁點解σ唔係相同

咁個charge density唔一樣
咁個E就自然唔一樣
無話一定要一樣

但個圓柱parallel 块平板
r又一樣
點解E會唔同

Econ Coase Thm

真心唔明

咁個charge density 都唔一樣

就係想知點解唔一定
用E=q/4pie r^2ε0 計
r 同q相同 咁E咪一樣
再用E計返σ 唔係一樣咩

要問張五常

個electric field本身就係in 左係個plane上每一點一粒charge係r既結果

因為呢個case係一個infinite plane
所以用symmetry argument就唔洗計
係E=σ/2ε0

但想計net electric fields at the origin x=0
係咪E= σ1σ2/2ε0
就得

但想計net electric fields at the origin x=0
係咪E= σ1+σ2/2ε0
就得

係

咁加個 point x=70 都係搵x=70 net electric fields
點解係70-q1/2ε0
唔係σ1+σ2-70/2ε0

完全唔明你講咩
其實好簡單

E=-(σ1+σ2)/2ε0 for x<-50
E= (σ1-σ2)/2ε0 for -50<x<50
E= (σ1+σ2)/2ε0 for x>50

感謝大神 我物理聽到1999 呢題都做左幾個鐘

唔係σ1+σ2咩

方向問題
E係vector黎